\documentclass[12pt,a4paper]{article}
\usepackage[MeX]{polski}
\usepackage[utf8]{inputenc}  
\usepackage{graphicx}
\usepackage{tabularx}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{wrapfig}

\title{Potężna praca dyplomowa}
\author{Dawid Kalinowski}
\date{25.01.2023}

\begin{document}
\maketitle

\newpage

\begin{abstract}
Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipiscing elit, sed do eiusmod tempor incididunt ut labore et dolore magna aliqua. Phasellus vestibulum lorem sed risus ultricies. In iaculis nunc sed augue lacus viverra vitae congue eu. Erat velit scelerisque in dictum non. Vitae suscipit tellus mauris a. Lectus urna duis convallis convallis tellus. Pellentesque habitant morbi tristique senectus et netus et malesuada. Pretium nibh ipsum consequat nisl vel. Libero nunc consequat interdum varius sit. In metus vulputate eu scelerisque felis imperdiet proin fermentum leo. Vel pharetra vel turpis nunc eget lorem dolor. Aliquam eleifend mi in nulla posuere sollicitudin aliquam. Blandit turpis cursus in hac habitasse platea dictumst quisque sagittis. Mi bibendum neque egestas congue quisque egestas diam in. Nulla posuere sollicitudin aliquam ultrices sagittis orci a scelerisque purus. In metus vulputate eu scelerisque felis. Aenean sed adipiscing diam donec adipiscing tristique risus nec. Eu tincidunt tortor aliquam nulla facilisi cras. Vehicula ipsum a arcu cursus vitae congue mauris rhoncus. Convallis a cras semper auctor neque vitae tempus quam pellentesque. Integer vitae justo eget magna fermentum iaculis eu non. Vitae tortor condimentum lacinia quis vel eros. Ut tellus elementum sagittis vitae et.
\end{abstract}

\tableofcontents

\newpage



\section{Rozdział 1}
 Generator Lorem: \ref{link:link2}\\
Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipiscing elit, sed do eiusmod tempor incididunt ut labore et dolore magna aliqua. Massa id neque aliquam vestibulum morbi blandit cursus. Nunc lobortis mattis aliquam faucibus. Viverra tellus in hac habitasse. Libero id faucibus nisl tincidunt eget nullam non. \textbf{Quis enim lobortis scelerisque fermentum dui. Ultrices vitae auctor eu augue ut. Ultrices dui sapien eget mi proin sed libero. Sagittis vitae et leo duis ut diam quam nulla. Nam at lectus urna duis convallis convallis. In ante metus dictum at. Odio tempor orci dapibus ultrices in iaculis nunc. Nibh venenatis cras sed felis eget velit aliquet sagittis. Nulla aliquet porttitor lacus luctus accumsan tortor posuere ac. Risus quis varius quam quisque. Porta lorem mollis aliquam ut porttitor leo a. Id aliquet risus feugiat in ante metus dictum at tempor.} \underline{Congue mauris rhoncus aenean} vel elit scelerisque mauris pellentesque. Neque ornare aenean euismod elementum nisi quis eleifend quam adipiscing. Turpis nunc eget lorem dolor sed viverra ipsum nunc.

\subsection{Podrozdział 1.1}
Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipiscing elit, sed do eiusmod tempor incididunt ut labore et dolore magna aliqua. Pellentesque eu tincidunt tortor aliquam nulla facilisi cras fermentum odio. Curabitur vitae nunc sed velit dignissim. Tortor condimentum lacinia quis vel eros donec. \textsf{Gravida quis blandit turpis cursus in hac habitasse platea. Nisl suscipit adipiscing bibendum est ultricies integer.} Parturient montes nascetur ridiculus mus mauris vitae ultricies. Sodales ut etiam sit amet nisl purus in mollis. Lectus sit amet est placerat. Amet risus nullam eget felis eget nunc lobortis mattis aliquam. Nibh ipsum consequat nisl vel pretium lectus. Volutpat commodo sed egestas egestas fringilla phasellus faucibus.\\
$$\Delta = b^2 - 4ac$$\\
Nibh cras pulvinar mattis nunc sed blandit libero volutpat. Orci sagittis eu volutpat odio facilisis mauris sit amet. Dolor sit amet consectetur adipiscing elit. Mi eget mauris pharetra et ultrices neque ornare. Sed risus pretium quam vulputate. Pulvinar pellentesque habitant morbi tristique senectus. Quis risus sed vulputate odio ut enim blandit volutpat maecenas. Odio ut enim blandit volutpat.

\subsubsection{Podrozdział 1.1.1}
Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipiscing elit, sed do eiusmod tempor incididunt ut labore et dolore magna aliqua. Varius vel pharetra vel turpis nunc eget lorem dolor sed. Tortor at risus viverra adipiscing at in. Est sit amet facilisis magna etiam tempor. \textbf{Ante in nibh mauris cursus mattis. Sollicitudin aliquam ultrices sagittis orci a scelerisque purus. Mus mauris vitae ultricies leo integer malesuada nunc. Tristique senectus et netus et malesuada.\\
$$a^2 + b^2 = c^2$$\\
A condimentum vitae sapien pellentesque habitant morbi tristique senectus. Nunc lobortis mattis aliquam faucibus purus. Massa tempor nec feugiat nisl pretium fusce. Enim sed faucibus turpis in eu mi bibendum neque egestas. Nunc faucibus a pellentesque sit amet porttitor eget dolor morbi. Quam nulla porttitor massa id neque aliquam vestibulum. Faucibus in ornare quam viverra orci sagittis.} Cursus risus at ultrices mi tempus imperdiet nulla. Sit amet purus gravida quis. Leo duis ut diam quam nulla porttitor massa. Convallis tellus id interdum velit laoreet. Commodo odio aenean sed adipiscing diam donec.

\section{Rozdział 2}
Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipiscing elit, sed do eiusmod tempor incididunt ut labore et dolore magna aliqua. \textup{Aliquet bibendum enim facilisis gravida neque convallis a cras semper. Ut eu sem integer vitae justo eget magna fermentum iaculis. Malesuada fames ac turpis egestas maecenas pharetra convallis posuere. Sollicitudin ac orci phasellus egestas tellus rutrum tellus. Senectus et netus et malesuada fames ac turpis egestas. Amet facilisis magna etiam tempor orci eu. Consectetur adipiscing elit pellentesque habitant. Neque vitae tempus quam pellentesque. Sit amet mauris commodo quis imperdiet massa tincidunt nunc. Nisl condimentum id venenatis a condimentum vitae.\\
$$\sqrt{A^2 + B^2}$$\\
Sagittis purus sit amet volutpat consequat mauris nunc. Enim ut tellus elementum sagittis vitae et. Id interdum velit laoreet id donec ultrices tincidunt arcu.} Habitasse platea dictumst vestibulum rhoncus est pellentesque elit ullamcorper. Viverra vitae congue eu consequat ac. Augue lacus viverra vitae congue eu consequat ac felis. Condimentum id venenatis a condimentum vitae sapien pellentesque habitant. Viverra accumsan in nisl nisi. Aliquet lectus proin nibh nisl. Diam quam nulla porttitor massa id neque. Ac tortor dignissim convallis aenean et tortor at risus. Cras fermentum odio eu feugiat. Tellus molestie nunc non blandit massa. Morbi tristique senectus et netus et malesuada. Potenti nullam ac tortor vitae purus faucibus ornare suspendisse. Velit euismod in pellentesque massa. Bibendum enim facilisis gravida neque convallis a cras. Phasellus vestibulum lorem sed risus ultricies. Faucibus interdum posuere lorem ipsum dolor sit amet consectetur adipiscing.

\subsection{Podrozdział 2.1}
Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipiscing elit,\textit{ sed do eiusmod tempor incididunt ut labore et dolore magna aliqua. Sed egestas egestas fringilla phasellus faucibus scelerisque. At consectetur lorem donec massa sapien. Tincidunt nunc pulvinar sapien et ligula ullamcorper malesuada.\begin{center}Mauris in aliquam sem fringilla ut morbi.\end{center} Porttitor lacus luctus accumsan tortor. In nulla posuere sollicitudin aliquam ultrices sagittis. Id volutpat lacus laoreet non curabitur gravida arcu ac. Id eu nisl nunc mi. Odio ut enim blandit volutpat maecenas volutpat blandit aliquam. At risus viverra adipiscing at in. Sapien nec sagittis aliquam malesuada. Sed libero enim sed faucibus. Felis eget velit aliquet sagittis id consectetur purus. Vel turpis nunc eget lorem dolor sed. Habitasse platea dictumst vestibulum rhoncus est. Egestas sed sed risus pretium quam vulputate dignissim suspendisse in. Sed egestas egestas fringilla phasellus.} Aliquam ultrices sagittis orci a scelerisque purus semper eget. Eget arcu dictum varius duis at consectetur lorem donec massa. Commodo viverra maecenas accumsan lacus vel facilisis volutpat. Venenatis urna cursus eget nunc. Et malesuada fames ac turpis egestas maecenas. Nulla porttitor massa id neque aliquam vestibulum morbi. Integer enim neque volutpat ac tincidunt vitae semper. Ultrices gravida dictum fusce ut placerat orci. Adipiscing enim eu turpis egestas pretium aenean pharetra magna. At erat pellentesque adipiscing commodo elit at imperdiet dui accumsan. Sed euismod nisi porta lorem mollis. Velit ut tortor pretium viverra suspendisse.

\subsection{Podrozdział 2.2}
Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipiscing elit, sed do eiusmod tempor incididunt ut labore et dolore magna aliqua. Mi sit amet mauris commodo quis imperdiet. Natoque penatibus et magnis dis. Sit amet commodo nulla facilisi nullam. Egestas sed tempus urna et pharetra pharetra massa. Vivamus arcu felis\textsl{ bibendum ut tristique et egestas quis. Ut consequat semper viverra nam libero justo laoreet. Varius quam quisque id diam vel quam. Consequat nisl vel pretium lectus quam id leo in vitae}. Viverra ipsum nunc aliquet bibendum enim facilisis gravida neque. Consectetur purus ut faucibus pulvinar elementum integer enim neque volutpat. Mattis aliquam faucibus purus in massa tempor nec feugiat. Scelerisque eu ultrices vitae auctor eu augue. Interdum velit euismod in pellentesque massa placerat duis. Id donec ultrices tincidunt arcu non. Urna condimentum mattis pellentesque id. Magnis dis parturient montes nascetur ridiculus mus mauris vitae ultricies. Dui id ornare arcu odio ut sem nulla pharetra diam. Sit amet porttitor eget dolor morbi non arcu risus. Cursus in hac habitasse platea dictumst quisque sagittis. Sed vulputate mi sit amet mauris commodo. A condimentum vitae sapien pellentesque habitant morbi. Orci phasellus egestas tellus rutrum tellus. Libero justo laoreet sit amet. Amet porttitor eget dolor morbi non arcu risus quis varius. Morbi tristique senectus et netus et. Volutpat odio facilisis mauris sit amet. Semper auctor neque vitae tempus quam pellentesque nec nam aliquam. Imperdiet dui accumsan sit amet nulla facilisi morbi tempus. Sapien eget mi proin sed.
\ref{tab:table1}
\section{Rozdział 3}

\subsection{Podrozdział 3.1}
Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipiscing elit, sed do eiusmod tempor incididunt ut labore et dolore magna aliqua. \textsl{Eleifend quam adipiscing vitae proin sagittis nisl. Nulla facilisi etiam dignissim diam quis enim lobortis scelerisque fermentum. Et malesuada fames ac turpis egestas integer. Ullamcorper sit amet risus nullam eget felis eget nunc. Tempor id eu nisl nunc mi ipsum faucibus vitae aliquet. Vel turpis nunc eget lorem dolor sed. Mauris sit amet massa vitae. Pellentesque massa placerat duis ultricies lacus sed turpis. Eu mi bibendum neque egestas congue. Proin libero nunc consequat interdum varius sit amet. In vitae turpis massa sed. Sed arcu non odio euismod lacinia at quis risus. Dictumst quisque sagittis purus sit amet volutpat consequat mauris nunc. Luctus accumsan tortor posuere ac ut consequat semper viverra. Mauris augue neque gravida in fermentum et sollicitudin ac. Euismod lacinia at quis risus sed vulputate. Tempus imperdiet nulla malesuada pellentesque elit eget gravida. Habitasse platea dictumst vestibulum rhoncus. Aenean euismod elementum nisi quis eleifend quam adipiscing. Posuere sollicitudin aliquam ultrices sagittis orci a scelerisque purus. Nulla facilisi etiam dignissim diam quis enim lobortis scelerisque fermentum. Consequat nisl vel pretium lectus quam id leo.} Cras tincidunt lobortis feugiat vivamus. Mauris sit amet massa vitae tortor condimentum lacinia quis. Ut consequat semper viverra nam libero. Sem et tortor consequat id porta nibh venenatis cras. Amet cursus sit amet dictum sit. Nunc sed velit dignissim sodales ut eu sem. Fames ac turpis egestas sed tempus.
\ref{tab:table1}

\subsubsection{Podrozdział 3.1.1}
Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipiscing elit, sed do eiusmod tempor incididunt ut labore et dolore magna aliqua.\textsc{ Neque sodales ut etiam sit amet nisl. Enim ut sem viverra aliquet. Iaculis nunc sed augue lacus viverra vitae congue eu. Ipsum consequat nisl vel pretium lectus quam id leo in. Nulla posuere sollicitudin aliquam ultrices sagittis. Scelerisque varius morbi enim nunc faucibus a pellentesque.
\begin{figure}
\centering
\includegraphics[width=0.3\linewidth]{300.jpg}
\caption{Kotek. Źródło: \ref{link:link1}}
\label{img:cat1}
\end{figure}
Convallis convallis tellus id interdum velit laoreet id donec. Dolor sit amet consectetur adipiscing elit duis. Facilisis gravida neque convallis a cras semper auctor. Lorem dolor sed viverra ipsum nunc aliquet bibendum enim facilisis. Fringilla ut morbi tincidunt augue interdum velit euismod. Neque laoreet suspendisse interdum consectetur libero. Vestibulum lorem sed risus ultricies tristique nulla aliquet enim tortor. Mollis nunc sed id semper. Habitasse platea dictumst vestibulum rhoncus est pellentesque. Nunc eget lorem dolor sed. Tellus rutrum tellus pellentesque eu tincidunt tortor aliquam. Ligula ullamcorper malesuada proin libero nunc. Elementum pulvinar etiam non quam lacus suspendisse faucibus.} Sed nisi lacus sed viverra. Semper auctor neque vitae tempus. Commodo elit at imperdiet dui accumsan sit amet nulla. Laoreet non curabitur gravida arcu ac tortor dignissim. Ut porttitor leo a diam sollicitudin tempor.\begin{flushright}
 Laoreet id donec ultrices tincidunt arcu. \end{flushright}Tellus orci ac auctor augue mauris. Ac tortor vitae purus faucibus ornare suspendisse sed nisi lacus. Turpis massa sed elementum tempus egestas sed sed. Magna etiam tempor orci eu lobortis.\ref{tab:table1}

\subsubsection{Podrozdział 3.1.2}
Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipiscing elit,sed do eiusmod tempor incididunt ut labore et dolore magna aliqua. \underline{At auctor urna nunc} id cursus metus.Mauris pharetra et ultrices neque ornare aenean euismod elementum nisi. Massa enim nec dui nunc.
\begin{wrapfigure}{r}{0.5\textwidth}
  \begin{center}
\includegraphics[width=0.5\textwidth]{400.jpg}
  \end{center}
\caption{Drugi kotek. Źródło: \ref{link:link1}}
\label{img:cat2}
\end{wrapfigure}
Vulputate eu scelerisque felis imperdiet proin. Amet tellus cras adipiscing enim eu turpis. Faucibus pulvinar elementum integer enim neque volutpat ac. Felis imperdiet proin fermentum leo vel orci porta. Egestas congue quisque egestas diam in arcu cursus euismod. Interdum consectetur libero id faucibus nisl tincidunt eget. Accumsan lacus vel facilisis volutpat est velit. Congue eu consequat ac felis donec et.
\begin{figure}
\centering
\includegraphics[width=0.5\linewidth]{602.jpg}
\caption{Kotek w naturalnym środowisku. Źródło: \ref{link:link1}}
\label{img:cat3}
\end{figure}
Cras pulvinar mattis nunc sed blandit libero volutpat sed. Hac habitasse platea dictumst quisque sagittis. Scelerisque felis imperdiet proin fermentum leo. Sit amet luctus venenatis lectus magna. Libero justo laoreet sit amet cursus sit. Leo in vitae turpis massa sed elementum tempus. Sit amet volutpat consequat mauris. At auctor urna nunc id cursus. Ultrices sagittis orci a scelerisque purus semper. Eget sit amet tellus cras. Mauris augue neque gravida in fermentum et sollicitudin ac. Viverra ipsum nunc aliquet bibendum enim facilisis gravida. Non sodales neque sodales ut etiam sit amet nisl purus. Quam viverra orci sagittis eu volutpat odio facilisis. Fringilla ut morbi tincidunt augue interdum velit euismod in pellentesque. Purus faucibus ornare suspendisse sed. Adipiscing commodo elit at imperdiet dui. Nisi est sit amet facilisis magna etiam tempor.

\subsection{Podrozdział 3.2}
Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipiscing elit, sed do eiusmod tempor incididunt ut labore et dolore magna aliqua. Vitae semper quis lectus nulla at volutpat diam ut venenatis. Rhoncus aenean vel elit scelerisque mauris pellentesque. Tempus quam pellentesque nec nam. Commodo nulla facilisi nullam vehicula.
\begin{table}
\centering
\begin{tabularx}{\linewidth}{|l|X|}
\hline
\textbf{Numer kota} &\textbf{Kolor kota}\\
\hline
1. & Bury \\
\hline
2. & Buro-biały \\
\hline
3. & Buro-biały\\
\hline
\end{tabularx}
\caption{Kolory poszczególnych kotów}
\label{tab:table1}
\end{table}
Ornare arcu odio ut sem nulla pharetra diam sit amet. Congue nisi vitae suscipit tellus mauris a diam maecenas. Morbi blandit cursus risus at ultrices. Vestibulum lorem sed risus ultricies tristique nulla aliquet enim tortor. Eu feugiat pretium nibh ipsum consequat nisl. Nulla pharetra diam sit amet nisl suscipit. Quam pellentesque nec nam aliquam sem. Nibh mauris cursus mattis molestie a iaculis at. Sollicitudin tempor id eu nisl nunc mi. Netus et malesuada fames ac turpis egestas. Sagittis orci a scelerisque purus semper. Scelerisque viverra mauris in aliquam sem fringilla ut morbi. Vulputate enim nulla aliquet porttitor lacus luctus accumsan tortor posuere. Molestie ac feugiat sed lectus vestibulum mattis ullamcorper velit sed. Rhoncus est pellentesque elit ullamcorper dignissim. Donec massa sapien faucibus et molestie ac. Tortor condimentum lacinia quis vel. Sapien nec sagittis aliquam malesuada bibendum arcu. Leo vel orci porta non pulvinar. Arcu vitae elementum curabitur vitae nunc sed velit dignissim. Diam sit amet nisl suscipit adipiscing bibendum est ultricies integer. Malesuada fames ac turpis egestas. Justo laoreet sit amet cursus sit amet dictum. Felis eget velit aliquet sagittis id. Nullam non nisi est sit amet..

\section{Podsumowanie}
W pracy przedstawiono kotek \ref{img:cat1}, kotek \ref{img:cat2}, kotek \ref{img:cat3}, oraz tabelę \ref{tab:table1}.

\section{Bibliografia}
1. https://placekitten.com/\label{link:link1}\\
2. https://loremipsum.io/generator/\label{link:link2}
\end{document}